長者申請綜援一問

因為我幫親戚上網睇資產審查時 見到只要係年老人士(冇講幾多歲以上)
可以住係自己嘅私人自住物業都拎到綜援 想問下宜家社署對年老人士嘅歲數定義係幾多歲?

65

未出施政報告係60?

有物業都申請到綜援咁好

我應該冇睇錯掛

(b) 資產審查

申請人及其家庭成員在香港、澳門、內地或海外所擁有的資產（包括土地／物業 ( 註)、現金、銀行存款、保險計劃的現金價值、股票及股份的投資及其他可變換現金的資產）總值不得超出下列限額：

註：凡非自住物業均納入資產審查。自住物業的處理和計算方法如下：

如家庭中有年老、殘疾或經醫生證明為健康欠佳的成員，自住物業的價值可獲全數豁免計算；
如家庭中有 50 歲以下的健全成人，而同時又沒有年老、殘疾或經醫生證明為健康欠佳的成員，該家庭的自住物業會在 12 個月的寬限期過後納入資產審查；
對於有年幼子女的單親人士，社署署長可行使酌情決定權去延長寬限期，讓這些有年幼子女的單親人士，可繼續領取援助金而無需出售他們的自住物業。但他們必須符合下列兩項條件：家庭中最年幼的子女未滿 15 歲以及家庭的資產總值，包括自住物業的淨值，不足以讓這個家庭按綜援的標準維持 10 年的生活。這些單親家庭擁有的自住物業會在其最年幼的子女滿 15 歲時，才納入資產審查。